其實香港人應該要做到睇西片唔使字幕

新加坡人都得，點解香港人唔得?

不嬲冇問題
係有時technical terms 自己唔係個行會唔知姐

要睇英文字幕

我由今日開始唔睇

睇a片就唔駛字幕

特別嘅phrase 同metaphor
唔同地方唔同意思
要做到咁就真係好撚勁

真心，唔用字幕，ielts listening 8.5都未必得

普通講得下唔太快都聽到7,8成，
但美式tone或小小地方音，就要估估下，得返4,5成
一啲外國諺語，笑話真係聽唔明

香港人學英文唔夠星架坡黎，主要係現實英語同細細個學個啲有啲出入，啲連音，語氣都唔同
而且星架坡平時多人講英文，因為佢地多外來人，似返個國際城市，而香國大陸人多過香港人

香港咁嘅教育環境好難真係會做到
開口埋口都係講廣東話 都冇機會用到英文溝通
自然連聽都唔掂

ielts listening 8.5 聽得明6成

自問美式都聽得7，8成，英式口音得返六、七成
其中一個方法係唔較字幕 會發覺原來會睇多好多唔同嘅電影細節，同埋會更主動望住演員個口

因為睇口形會幫助估內容，從而留意多左演員嘅肢體語言

果陣睇imitation game 望住條女個口聽啲口音真係

個主因係因為香港人睇香港劇都要字幕

英國人都得
香港垃圾

無英文字幕會聽到好懷疑自己

睇劇就得
戲我冇試過
應該就難啲

ielts listening 滿分
但睇英劇都成日聽唔明

唔怪得我d垃圾friend ielts都7.5

香港人除左上堂會聽到英文應該就冇機會聽
中中就更加死

聽正常既英文都好d(英式又好美式又好）
但一聽到黑人講野就頭暈 好ler

新加坡佢有咁多個種族，每個種族都有自己語言，所以先要中立嘅英文做lingua franca

當佢地日常用咁多英文，英文好過我哋都好正常，應該話英文係佔咗佢哋社會入面一個好重要嘅部分

而香港係一個好單一種族嘅社會，我哋主要溝通嘅語言係廣東話，所以好少用到英文

你嗰個比較其實唔valid

西片得英文

乜撚英文都唔識既廢j冇左中文不如一槍打死我

youtube 大部分外國傳媒的新聞片都沒有字幕

佢哋學廣東話做共同語言而唔係好似新加坡咁用英文
同埋老老柒柒，依家仲有幾多人母語係客家話/上海話？大部份都係一出世就學廣東話啦

我朋友話佢外國讀u 雙degree都唔得

睇套戲都只係想放鬆一下 點解要作賤自已

你睇香港啲王晶電影算啦

點解冇其實唔難

睇下係咩戲, 好多slang / technical terms 我就會開始亂, 連本身識嘅字都變咗聽唔到

屌。咁梗係原汁原味正d啦

英國睇戲真係冇字幕
如果有口音+whispering就好難聽到

就算講緊廣東話 有大陸口音有時都聽唔明啦

唔睇字幕對畫面既感受會更深
依家慢慢戒緊

whispering果d變左聲既，真係聽唔明

有native speaker friends，睇SAW聽唔明個主角（John？）既錄音沙啞聲

saw冇字幕真係聽唔到jigsaw把聲

德法西文片算唔算西片

我睇廣東話劇/戲都要字幕
但係睇youtube就中英都唔洗

Netflix個d都習慣唔睇字幕，但落街睇戲差唔多所有戲院都一定有字幕，有時寧願係屋企睇算

澳洲個邊D口音真係聽到死死下

澳洲果邊，不要再提了

我英美（唔計scottish），100%聽得明，澳洲有50%算執到

其實我一時時啦 d戲簡單既可以 但一比較深用字就收皮
應該咁講 字幕係翻譯對佢地講既野會字埋背後or 詳細解釋
佢句短但字幕長
本身一般溝通做唔到 or 好小

Same 訓練中

廢除垃圾廣東話

必須廢除廣東話，推行全民英語！

睇日本果啲就要😂

一直都覺得要話被外人聽我哋同鄰國分一係廣東話同繁體字，二係英文同英國文化🤔
因為就係呢兩樣嘢另我哋咁特別

暫時而家可以睇youtube唔洗字幕
起初睇pewdiepie果d 都聽唔切
聽慣左就可以
何況pewds算講得好清楚